點解d人咁厚面皮？

睇fb攝影page，d人見到人哋影個景影得靚，過兩日就幾條友跟住post。哩排係大佛，輕鐵....雖然話某d位係景點，但唔使過兩日就post出嚟呀？又唔係季節限定，之前冇人post架喎。有冇咁撚厚面皮呀？

不嬲攝影對大部分人黎講都係一個checklist
最鍾意影d個個都影到影過既野

跟個風姐 再者我覺得咁有第一張靚既相出 啲人睇到就會去影埋一份架啦 唔通旅遊page有人去一個地方過兩日有第二三人去同一個地方又叫面皮厚？

咁同旅行俾又有d唔同，攝影或多或少都叫有d藝術成份，咁做係凸出顯自己冇創意定係鍾意抄襲呢？

其實下次影完啲野 係個site 度留守
邊個黎影都屌走人地咪得囉
或者買左塊地佢

影完一把火燒撚左佢

咁本身都唔太識影相，學習階段去下例位練習下setting、臨摹下人地嘅作品返去練下lr 我覺得無咩問題，分分鐘仲發掘到新角度新構圖

問題係好多人買曬紅圈金圈又奶又mavic pro咁成身器材，但影黎影去都係例位相

啱呀，臨摹學習冇問題，但唔好post囉。
即係取景，時間陽光都幾乎一樣。

都痴撚線，你影相post埋出黎都係想分享想人覺得靚啫，咁人地肯定你既實力啦，覺得靚去返同一個位影又唔比？
同d廢攝撚一邊屌鳩人唔好破壞廢墟一邊懶神秘咁周圍分享有咩分別？

唔係話唔得，但你隔兩日就出張九成似嘅相，對原來影果個人係咪要有少少尊重？

無例子無相好難討論喎師兄

佢用來搵食，你又有足夠證據
可以去告佢架

同埋抄你其實就係最大嘅讚賞
唔明有咩咁激動又唔尊重

而家唔知做乜鳩真係好多人懶神秘
有時見到有人問某張相係邊影，啲人仲話要留TG交換地點先肯講
心諗咩料呀大佬

以前上啲濕鳩龍友forum啲人都唔會咁，大家都好樂意share 資料

屌而家啲人係咪無自信，咁驚人哋去返同一個地方影得好過你？

而家好多人都有呢個諗法...
唔知咩心態

冇話過，係我見到fb page d人咁

飲食版
睇fb飲食page，d人見到人哋食間野食得咁正，過兩日就幾條友跟住post。哩排係拉麵，沾麵....雖然話某d舖係出名，但唔使過兩日就post出嚟呀？又唔係季節限定，之前冇人post架喎。有冇咁撚厚面皮呀？

都話攝影或多或少係有藝術創作成份。

咁寫食評或多或少都係有文學創作成份

有d人去例景學人影都算，仲要拎去參賽，真係笑3聲

講真其實真係要知嘅自己做下research就會搵到
而依家唔直接講係因為依家啲人會一窩蜂擁晒去嗰啲地方，然後破壞原貌

好似行山咁，比較下十年前玉桂山條路同依家對比，咁你就會明多咗人去一個地方會對佢造成幾大破壞

到依家仲見到有人用例景例構圖r外國instagram feature

寫食評應該算寫實喎，當你係作大，咁都會有唔同嘅嘢食推介，同埋文筆都唔同啦。

有實力既攝影師 即使係再公廁既景都可以影到獨一無二
如果你影相既構圖/配色/調光 都可以輕易被複制
咁你去賣postcard 搵個好少少既檔位 夠靚就有客幫襯你